監控魔爪由新疆伸至全國

監控魔爪由新疆伸至全國

內地曠視科技擁有號稱世界領先的人臉識別技術。資料圖片

中國是閉路電視的國度，在創科企業幫助下，監控人民的技術更是一枝獨秀。《紐約時報》今年4月也更曾報道，中共在新疆的集中營使用一個龐大、秘密的先進人臉識別技術系統，來跟蹤和控制維吾爾人。杭州、溫州等富裕的東部城市亦正逐漸使用這種監控手段，讓人民枕食難安。

建立「罪犯」資料庫

相關新聞：北京機場東航「刷臉」登機

中國的人臉識別技術已整合到迅速擴張的閉路電視監控網路中。監控系統可根據外貌，專門識別維族人，記錄他們的行蹤用以搜索和審查。《紐約時報》當時引述採購文件及5名知情人士稱，在黃河沿岸中部城市三門峽，執法部門今年也使用了一個系統，短短一個月就進行了50萬次的篩查，查看居民中有否維族人。

這種誇張的監控技術得益於中國一眾創科企業的幫助，如海康威視、易途、商湯科技等。其中一家企業「雲從科技」更在網站自詡其技術可以識別出「敏感人群」，「如果起初一個維吾爾人生活在一個社區，20天內出現了六個維吾爾人，它（監控系統）會立即通知執法部門」。

《紐約時報》引述警方文件顯示，自2018年起，16個不同省份和地區約20個警察部門已開始尋求這種技術。根據兩名知情人士表示，警方為有犯罪紀錄、精神疾病、吸毒紀錄及因不滿向政府請願的人，建立了人臉圖像數據庫，其中逃犯數據庫已收錄約30萬張人臉，讓「罪犯」或政府的眼中釘無所遁形。

《紐約時報》
監控
CCTV
閉路電視
維吾爾人
新疆集中營
相關新聞

北京機場東航「刷臉」登機
更新時間：2019.09.28 02:20

內地藉反恐侵私隱 料50萬港用戶受影響買電話卡上網需人臉識別
更新時間：2019.09.28 02:20

on79

連仔